> **Этот проект закрыт. Вместо него используйте [пользовательские символы в MT5](https://www.metatrader5.com/ru/terminal/help/trading_advanced/custom_instruments), используя формулы из этого индикатора.**
 
# Индикатор Index

Индикатор индекса на основе среднего геометрического.

![](media/index_x4_x2ma.png)

## Параметры

У индикатора всего два параметра, но они требуют подробного объяснения.

### Formula

Формула. Допускаются символы из обзора рынка, индексы и операции между ними - умножение и деление. Чтобы явно указать индекс, нужно поставить перед символом знак `!`.
  
Специальные значения:
- `[0]` - символ графика
- `[1]` - индекс первой части символа графика графика (например, EUR для EURUSD)
- `[2]` - индекс второй части символа графика (например, `USD` для `EURUSD`)

Примеры:

- `EURUSD*EURCHF` - произведение двух кроссов
- `/eurusd` - реверс `EURUSD`
- `/USD` - реверс индекса `USD`
- `/usd/eur` - произведение реверсов индексов
- `xauusd*usd` - произведение кросса и индекса
- `!#AA*!#AAPL` - произведение индексов двух CFD
- `[0]*[1]` на графике EURUSD будет равнозначно `EURUSD*USD`
- `EUR+GBP` - логарифмический вариант `EUR*GBP`
- `EUR^0.5*USD^1.5` - вариант с весами
- `EUR*0.5+USD*1.5` - лог. вариант с весами

Знаки `^` и `/` не могут быть смешаны с `+` и `-`. Если нет никаких знаков (отдельный индекс или инструмент), подразумевается обычный вариант. Если необходимо логарифмировать, добавьте `+` в начале, либо вес в соответствующем виде:

- `EUR` - индекс евро в обычном масштабе
- `+EUR` - индекс евро в лог. масштабе
- `EUR^2` - квадрат индекса евро в обычном масштабе
- `EUR*2` - квадрат индекса евро в лог масштабе

### Currency Set

Инструменты для расчета индексов (как индексы). Все составляющие символов формулы также будут добавлены в этот список автоматически. Этот набор будет использован для расчета всех индексов в формуле.
  
Примеры:

- `AUD,CAD,CHF,EUR,GBP,JPY,NZD,USD` - набор по умолчанию
- `#AA, #AAPL, #AIG, #AMZN` - небольшой набор из CFD на акции

## См. также

В блоге: <https://www.fxcoder.ru/search/label/%7BIndex%7D>

Установка: <https://www.fxcoder.ru/p/install-script.html>

:flag_gb:

Install: <https://www.fxcoder.ru/p/install-script-en.html>
